<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ErChi on</title><link>https://mobbiao.github.io/tags/erchi/</link><description>Recent content in ErChi on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-Hans</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mobbiao.github.io/tags/erchi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ErChi 记录</title><link>https://mobbiao.github.io/p/erchi-%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mobbiao.github.io/p/erchi-%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做股首先选择基本面好的，逻辑硬的，再技术面结合。基本面硬的，加上技术面强势的，自然有资金来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id="20240506-明天终于要出坑了加油"&gt;2024/05/06 明天终于要出坑了，加油
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;二池老师我又来了，我重仓了万达电影，可以帮我看看吗？主打一个听劝🙇‍♀️&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不好意思，才看到，这只技术面太弱，也不是热点板块，拿着浪费时间成本，建议换股做。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师，帮我看下海特高新，谢谢&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这只没短线资金运作维护，也是会跑输市场，没必要做。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师我怎么老吃面..大碗宽面一碗接一碗，我北方铜和莱绅通灵我选了莱绅…也不晓得明天莱绅怎么样&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在做股首先选择基本面好的，逻辑硬的，再技术面结合，不要跟以前那样做股，要不会亏死人的，加油。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就是选出曲线好的，还要需要有逻辑，有消息这样成功率好一点不会被套利对吧&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;基本面硬的，加上技术面强势的，自然有资金来，找买点就行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;请教老师一个问题，正丹今天的上涨和昨日下午杀跌杀出恐慌盘有多大的关系，又或者是龙头有很多人做他的低吸反包，我是没敢上，看着他起飞 2024/05/15&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;基本面和市场地位决定的，停牌期间产品又涨价一万多，相当于增加了十亿利润，停牌出来不涨还跌，市场会纠错，加上离十倍28.3那么近，怎么可能不去破一下，所以今天五日线买，超级安全&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;谢谢老师，学了。看过几遍老师的交割单，我每天会把换手率从高到低看到8%，成交额看到5亿，选出上升趋势的形态好的，再看概念贴合热点板块的。有一点点收获，但是很迷茫&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;慢慢研究然后找适合自己的操作，每个人都不一样的，我很多时候股票选出来，经常卖飞，性格原因导致的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池哥，你看技术面一般都看什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;量能结合十日均线二十日线来操作，主线里面的创业板龙头股&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师您分时买点一般怎么买，看好直接介入嘛&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;是的，看好涨果断买，不看好继续涨果断出，不求买在最低卖在最高，那是神仙做的事，为认知买单。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;之前学反抽，妖股被打压抽不起来。上月看了老师的交割单有所感悟。这月也还可以，谢谢老师了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;恩，找适合自己的，就是最好的操作，可以求同存异，多方面结合各个高手的操作，再完善到自己身上，就成长了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;兄主要买放量还是买缩量啊&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;缩量回踩低吸，其实很多语言上很难说清楚，大家去研究一下交割单，取一些成功的交易分析研究更佳的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师看好涨从几个方面考虑呢，哪些因素让老师觉得能涨，可以说说吗&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实理论的东西真的没有用的，如果有用很多人就不会那么迷茫了，最实用的就是研究自己的交割单，哪些是赚钱的，为什么能够赚，积累起来，然后研究亏损的交易，为什么亏损，以后尽量避免，慢慢的形成自己的一套赚钱模式，股市从来就没有一摸一样的赚钱方式。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id="20240517-二三月拿奖杯的交割单有老师需要可以这里查阅直接用手拍照的"&gt;2024/05/17 二三月拿奖杯的交割单，有老师需要可以这里查阅，直接用手拍照的
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img.png"
loading="lazy"
alt="img.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_1.png"
loading="lazy"
alt="img_1.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_2.png"
loading="lazy"
alt="img_2.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_3.png"
loading="lazy"
alt="img_3.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_4.png"
loading="lazy"
alt="img_4.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_5.png"
loading="lazy"
alt="img_5.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_6.png"
loading="lazy"
alt="img_6.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_7.png"
loading="lazy"
alt="img_7.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_8.png"
loading="lazy"
alt="img_8.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://mobbiao.github.io/img_9.png"
loading="lazy"
alt="img_9.png"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想你说的低空弹性票&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在我先关注有色大牛市，低空最好磨两天然后创业板再出龙，有色你们好好研究一下，今晚铜，金等又拉爆了，下周又得吃肉了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/17
池大这节奏杠杠的，想请教下，如何判断板块的切换，为啥今天决定从低空去金属呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;谢谢认可，有空多来这里交流，现在有色金属期货在主升浪，会带动铜股票一起涨的，刚刚好 000737 调整到十日均线，是个买点，我就套利了，应该可以吃十几个点肉，蚊子肉也是肉，所以果断介入。
操作太赞了，期货主升浪，回调分歧低吸。犀利&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;操作丝滑，后面还是回低空不&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有好的介入点和气质股出现的话，会回去的，先有色咬口肉先。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天涨了6个点了，第二天应该是调整预期吧老师，今天买是不是早了点&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;周一我看涨停，买资源股，你得关心期货，期货周五晚上继续主升暴涨&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;银 相关票会不会周一表现会更好？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;看气质吧， 000737 之前气质就很好，且我只是套利，并不想拿着，市场其他板块还有太多气质股想买，节奏。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有色，周一涨停也会s的意思吗&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;需要看期货脸色，我套利而已，赚了就走去买更确定性的而已，不跟股票谈恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;周一还有追的价值吗&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;得需要判断期货，是否继续飙升，按理说是有持续性的，只是我已经看上更赚钱的股，所以至少会切换些，或者全切，大家不用太看重我的买卖，做好自己的节奏更重要，参考一下就行。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄，铜里面飞南资源下星期可以上车吗？还是房地产或者低空比较好。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我看好低空多些，但是低空，我需要找个切入点，在等待&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池哥进入股票市场多少年头了？是一开始就短线交易吗？我想找一条适合A股的操作路径，谢谢你了！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;差不多，买卖都是提前做好计划，且我不买超过2只，没特殊情况都是只做一只，所以需要精选，做好功课
其实a股千变万化，市场逼着你成长的，每个人最好的成长，就是在交易中总结出适合自己的路线，因为性格不同，即使做同一只股，买卖的点都是不同的，所以适合自己的才是最好的，多做总结，别人的经验参考就行。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/20
二池老师，贵金属大涨，有色成为日内最强主线了[牛逼][牛逼][牛逼] ，期股联动套利，太赞了&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我套利的，换地方套利了，希望很快冲300&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄不看好地产吗，还是说觉得今天地产分歧的不够&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;地产我不会去碰的，赚自己懂的钱，不懂的容易吃亏。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄，今天有色这么强势，为啥要转到化工上，还望指点一二&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为我看好晚上有色期货要回调，化工是潜伏点&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/21
集合竞价买了正丹，快速买了正丹转债，转债赚了将近九个点卖了，下午加仓正丹股份，手上还有昨天低吸的积成电子，本来今天想低吸明星电力放弃了，还是跟着池兄吃肉肉，谢谢池兄的智慧眼光。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;厉害啊，操作得很顺滑，产品涨价股逻辑是最硬的，且已经成为市场总标杆，如此气质美女，太多狼盯着了，走势还很健康。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;厉害了老师，啥时候分享一下选股思路，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我每天都在涨停股里复盘找逻辑硬的票的，然后筛选过后找买点介入&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/21
大佬，百川今天烂板了，明天怎么看呀。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不是正丹怕异动，它就不可能这几天强过正丹的，基本面技术面还是神丹好，我宁愿做神丹也不做它。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师那些属于逻辑硬的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;300641 这种就属于&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师，你操作核心是情绪周期吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不是的，主要还是牛股身上的节奏来套利&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;为什么有色回调，化工会表现呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这没有关联的，只是我自选股化工到买点所以我就切换了，我自己的节奏，跟市场没关系。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/22
池兄，正丹还格局着？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;是啊，除非跌破十日均线，要不我会格局它，现在避免三天异动，这样操盘更好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在国外直接上同花顺没有延迟？ 打板不是争分夺秒么&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我模式就没打板过，也不懂打板&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池哥，我是个小白，在股市交了不少学费，我请教您一下，如何训练自己选股的逻辑，从哪里着手？一直都懵懵懂懂的&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;找换手牛股，研究逻辑，找点位套利，差不多就是这样，每个人的买卖点不同，但是选股非常重要，选对股了，即使操作失误，也亏不到哪里去，特别是逻辑特别硬的，任何回踩都是短线高手的介入套利点。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/24
请问您买康鹏科技的逻辑是什么？谢谢！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;挺多文章分析的，可以去研究一下，就是量化杀疯了，不过都是技术调整，想让我伤筋断骨，难，怎么样都得咬一口大肉我才走。
涉及到其他股票论坛，被和谐了，基本面有些文章，是炒股的都知道去哪里找的，这里发不了那两个字，你问一下周边炒股的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师星期五走了正丹，怎么没有考虑百川呢，同样的tma涨价，并且市值小这么多。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;两者地位天差万别，交易只做龙头&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/27
池哥，康鹏走了没&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;基本放弃了，走得很弱&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄，正丹尾盘这样子个走势明天是不是会有大震荡哦，有点怕所有尾盘股债全部清了，留着大部分仓位等着它下来好低吸。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在必须控制三天不能超过百分之三十，怕异动停牌十天，所以我才先去其他地方做，等找确定不停牌的买卖我才回去，类似今天假如我买了，被资金抢到7.8个点，
那停牌十天，资金利用率就太低了，十个交易日，很多老师至少都百分之五十赚了。这是我周五卖它的原因，因为它今天不敢涨过7个点的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;兄，这个是有概率的？不是所有都会这样？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我回避风险而已，何况其他股也有赚钱效应，做确定性的，我一般很少做超过2只，十几年的老股民了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池老师今天买入宝丽迪的逻辑是什么，怎么样才会第一时间发现这样的股，池老师能帮忙给解答一下吗&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一直在自选里，周五那个上影就是见顶，今天直接高开承接那么强，就是超预期，既然资金要做就陪他们做上去，一路买的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/28&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这几天市场不是很健康，大伙注意一下节奏，明天我如果不赚钱就准备仓位控低些了，今天手上股严重不如预期， 300905 昨天最先板，竞价比 300637 差那么多，
资金明显态度不行，果断跑，另外一只也是竞价跑，资金完全放弃修复，不跟股票谈恋爱，潜伏了个次新，破十日均线就止损。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看大佬的操作有了一丝丝感悟，谢谢大佬&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很棒，求同存异，把别人的东西，学到自己身上，就进步了，每个人都在不断的进步中。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看池哥的交易，今近期大部分都在创业板上啊&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为最近牛股都在创业板上，所以往能够赚钱的地方跑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄，你创业板选股思路，是看盘口承接还是看情绪。或者看逻辑？感觉跟去年的素衣不染尘的低吸手法很类似，开盘就卖基本不格局，马上买入新的标的，资金利用率极高。能具体分享下今年赚钱最多的宝丽迪的几次买点和卖点思路吗？万分感谢&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;逻辑优先，技术面结合，赚得最多是 300641 吧，属于强逻辑的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池兄果然让我猜中了呢，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;感谢兄的打赏，你盘感很厉害👍神丹被监管，那就做没被监管的，形态很美，看上塘老师是否把它打造成新的 002786 了，逻辑没变，还是很硬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师，逻辑是啥，能说说你的思路吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;产品涨价，业绩爆发，两年内无解&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;二池是超极高手，抄底正丹可能是个错误，我也是昨天抄今天割，趋势破了就不要玩了，最近三天都是亏钱行情，现在龙头只有一个英力，现在错过了最佳进点，进去可能就是接盘了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;破二十日线线的话，会跑光的，总龙这里连反抽套利都没的话，那就进入短期艰难模式了，大家注意不轻易出手，控制好回撤，等待下一波主升&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池总：又回正丹了，丹神已经褪去光环了，没有再高潮了，资金不会一直顶着监管压力继续干它了。不知道是不可能这个逻辑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我只是想做一下反抽而已，如果总龙反抽都没，准备短期切换到趋势股过渡几天&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/05/31
二次，怎么套利呀，我发现航运的股票如果第一天追进去，第二天很容易没溢价呀。怎么解决呢[鲜花][鲜花][鲜花]&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种是趋势股，需要时间才能积累一些涨幅，跟短线运作的不同，看好指数继续强势，就拿着就行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/06
这里类似一月份，一月份很多好票被误杀，2.3月份都是直接一两倍涨起来，这里多研究好股，行情来的时候，账号自然又可以主升了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现 大佬们经常撞票啊 昨天的神宇和今天的斯菱 和家住重庆 连着两天一样了 想问下大佬 买神宇的逻辑是什么&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;铜缆类似以前的cpo炒作的，都是需求引起的产业链爆发，重庆也进了slgf ？他水平很高的，值得学。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/11
池兄，我没看懂你买明星电力的逻辑，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;跟我4月12潜伏 000099 一样的逻辑，这里是否起一波，还需要确认&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/12
池兄，咨询一下，可以了解一下您买入华钰矿业的逻辑吗？还有明星电力尾盘抢筹，明天早上弱转强的话，是不是机会增加了？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;601020 产品还在涨价，最近市场行情差，所以回踩到二十日线，昨天明显抗跌有资金守住二十日线，加上 300641 为涨价线又做了表率，都至少去双头了，
之前601020就是涨价线挖掘的新龙头，所以这里，很大概率，也会去双头，所以潜伏了，当然，跌破二十日线就证明市场太差，这只没资金维护放弃，就认亏点出局，
也亏不到哪里去。电力这只，量能挺好的，就是等大资金是否做了，做就跟随，不做就看看就行。
感谢@再来一个涨停板 @浮生若梦2021 两位兄的大额打赏，涨价题材都是资金最趋之若鹜的， 601020 是需求端增量引起的涨价， 300641 是供给变少引起的涨价，601020其实逻辑更好，但是炒作，是另外一回事，尊重市场。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/13
兄，协和，贝岭，台基，逸豪的下杀对半导体的影响怎么看呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天天地板，也没什么股跟它大跌，它影响力不大&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;你看看中晶科技、立昂微、上海贝岭都是在14：27分跟着协和大跌的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;都没跟跌停，就不算跌，如果影响力大，龙头挂，同板块至少批量跌停，证明它只是情绪标的，并不是真正龙头，没必要看它了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池老师等的买点是半导体个股回踩十日线或者五日线吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;半导体有地位的股其实就一只，大家最近有关注基本明白是谁，我在等第二波，确认后才介入，也有百分之五十赚的，杂毛地位的不玩，最近很多20cm的机会，
我都放弃，因为很多基本面不过关，即使赚了，以后也会踩雷亏回去，所以宁愿赚自己看懂的，先不回撤，等待确定性的机会再做一波，账号也会跟着复利了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老师，如何避免不断创新低呀？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做不顺的时候空仓一下，思维放空一下，很容易就理清盘面，一直持股容易被手上的股影响判断，理清确定性后才出手，我四月初就是回撤很大，一直做不顺，然后空仓后再出手，就把坑填回来了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;能否请教下，什么样的十日线是弱，什么样的十日线是强？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果要主升的股，十日均线不能走平，没斜率，攻击力就太弱了，没弹性，不做。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/17
池兄，逸豪真是卖亏了，看这种行情减量这么严重，大盘3000应该是没有问题吧，所有上午低吸了正丹，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;炒股没系统性风险，不需要看大盘，如果选的股需要看大盘脸色，那就不强势，没必要做，所以没股灾，我从不看大盘指数来分析。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/21
最近节奏有点差，周末好好冷静一下，下周崛起
最近是比较难做，清完之后，就冷静下来了，后面方向自然是比较清晰，后面看好科技细分，行业景气，逻辑类似 300641 的，供给减少导致的供需失衡，产品涨价预期，下周加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024/06/24
池兄，还是喜欢看你做强势个股超短，佰维这种多少有点不符合你的风格，容易受到大盘影响呢。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实后面两个月玩确定性更好，佰维我预期挺高的，会反复做&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上午为啥没卖呀 大盘跌成狗了 没必要格局了&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;行业反转，刚刚做好右肩，预期挺高的，有空就做差价降低成本，做不了差价拿着也是会大肉出来了的，还记得2023三月28那天，右肩搭好，当天反手砸到十日均线，
那个时候持股没坚持几天，把2个星期2倍多受益做少了很多，有心人可以去看看，类似的2022年7月29的 300565 ，都是右肩搭好一大波。
行业反转，国家支持，看不到卖的理由，继续，卖也是做差价
三星盘后公布三季度继续涨价，以后会持续涨价一段时间，因为ai影响导致的供需失衡，逻辑跟神丹一样，股灾对这样的股，影响有限，可以穿越的，神丹主升过了，存储是否接力呢，期待。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;二池兄很看重个股形态。是结合形态同时看题材，量能，筹码吗&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;基本面先过关，再结合形态，个股必须股性气质好的，现在存储芯片涨价逻辑很硬，前半年淡季都涨成那样，业绩完全反转，后半年更是旺季，涨价继续，
供需到时候更会失衡，所以后半年业绩会更好，这也是为什么大盘最近跌成那样，但是它能够连续涨四周的原因，现在才搭好平台，借大盘大跌洗一下盘，
我觉得一点问题都没，这里看到的还是机会，最近美股美光科技卖存储芯片可是赚疯了，各大投行一直提高它的目标价格，咱们这里还没怎么涨呢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/28
二池兄，百维真是强，按你前面的逻辑后面是不是还可以继续做，跌下来买点&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;可以啊，后面我都看好它趋势向上，什么时候，我可能就买回了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/06/29
二池兄，能不能帮看下花园生物，维生素涨价逻辑，感觉周五有资金想强做（看盘水平有限），会不会也走一波&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;产能太低，爆发力感觉一般，十日均线应该可以低吸，但是我感觉这只网络上说对比正丹，听听就好，逻辑差太远，没有可比性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/07/04
怎么又满沃尔了，不怕补跌吗。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;逻辑逐渐被验证，就等大盘到位，这里我看到的是机会，每个人理解不同，可能别人看到的是风险，操作自然不同，市场每一次大跌，都伴随着新的机会出现。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/07/05
老师，请问你为何又出了看好的，是做差价，还是有更看好的？谢谢！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;出了并不是不看好，留着100股的，如果卖了不准备哪个时候买回，我是不会留100股的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024/07/09
池老师 昨天买进的神宇真是牛逼。。这选股水平真是太强了。。好期待池老师直播分享选股逻辑和买点逻辑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;逻辑硬资金自然会来，反复做就行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;池哥，大减仓是基于什么思考？是认为趋势股吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新高这里我想做做差价而已，逻辑没变，趋势没变，差价不一定就做成功，具体操作看你们每个人的风格。很多时候，瞎折腾后的收益还不如一直拿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我估计你今天会卖的，就现在这种量能也不会支持连续上涨，要不能明天一轮动又很被动，我昨天低吸正丹，今天再次加仓了，外面红红火火的我心依然不动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;正丹这里最好不要大仓位做了，业绩无论如何，感觉都难刺激突破走新一波，筹码结构已经很一般，市场有新抬出的新娘，做新的吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item></channel></rss>